居屋2020｜截至5時超額認購31.6倍 申請者為安樂窩轉多次工儲錢

今期居屋以市價六折推出四個屋苑，包括鑽石山啟翔苑、火炭彩禾苑、馬鞍山錦駿苑及粉嶺山麗苑，涉及7,047個單位。
今期居屋將於今日（7日）晚上7時截止申請。房委會表示，截至下午5時，連同網上申請及親身交表，累計收到23萬份居屋申請，暫超額認購31.6倍。由於距離截止申請尚有2小時，料實際數字會更多。
有市民到樂富房委會客務中心即場填表及交表。19歲的羅先生首次抽居屋，由於居住環境擠逼，渴望有私人空間，自15歲起工作，一心儲錢置業「從小想有個安樂窩」。

房委會指，在網上申請方面，截至下午5時，累計收到約 189,000份居屋和101,000份白居二申請。至於樂富的香港房屋委員會客務中心，則收到約共41,000份居屋或白居二申請表。
此外，房委會累計派出約共61,000份申請表，當中約13,000份是綠表，另有48,000份是白表或白居二申請表。
入夜後，仍陸續有市民到場交表及即時填表，於截止前5分鐘有一名女士奔進客務中心內交表。一家四口租住私樓單位的高先生，由於記錯截止日期，於最後一小時到場交表。他稱，租金佔收入約四分一，負擔不輕，希望購置居屋可改善生活環境。不過，他指由於申請者眾多，沒有太大信心會抽中，若有幸抽中，會考慮粉嶺山麗苑，方便他於深圳工作。

為儲錢轉多份工 包括洗碗、救生員
羅先生首次抽居屋，現時一家四口居於逸東邨約300平方呎公屋，需要與胞弟同住一個房間。他形容居住環境狹窄，甚至連轉身換衫都有困難。他稱，自15歲起開始工作，一心為儲錢置業，現時儲到十多萬元，若能成功抽中家人亦會協助供樓，「從小想有個安樂窩。」
為儲錢，他更曾轉換多份職業，包括洗碗、救生員等。他以一人申請居屋，知道過往較難抽中，坦言沒有信心，「抽唔到就算，可能考慮下平嘅私人樓。」
母第四度抽居屋：為囝囝將來諗

18歲的張先生同樣首次抽居屋，他稱現時一家五口居於彩明苑三房單位，要與弟弟同住一個房間，放置雙層碌架床後幾乎沒有空間溫習。他稱，從網上知道1,000名申請者中只有2個人中，沒有太大信心會抽中，但稱會下年再抽，「好過冇，都係200幾蚊。」他稱心儀鑽石山啟翔苑，認為粉嶺皇后山不太吸引，若有幸抽中家人會協助供樓。
蘇太今年第四次抽居屋，現時一家三口租住沙田600平方呎單位，抽居屋「為囝囝將來諗」，「住嘅地方係香港好頭痛。」她稱今年申請者人數較少，加上伙數多，認為機會較大。

10幾歲都咁恨買樓

我諗只係想要私人空間 如果抽唔到樓 佢情願租劏房

換個角度睇有個目標肯番工儲錢都算係好事既

一個18歲一個19歲
香港而家咁細個已經諗置業

羅先生得果十幾萬仲點考慮私樓？

係囉
係咪唔撚知市價

他稱，自15歲起開始工作，一心為儲錢置業，現時儲到十多萬元，若能成功抽中家人亦會協助供樓

如果買私樓
首期100萬：10萬自己錢90萬屋企人
打散工都未必做到mortgage
分分鐘又係靠屋企人

讀緊中學 又冇位屌閪唔係咁易抽嫁

廿歲未夠得10幾萬就諗住買樓
抽唔到就諗私人樓

廿幾歲已經有樓比比皆是

十幾歲人就諗買樓 有志氣
希望你地抽到

抽居屋根本應該收入都有下限，大把有錢人推啲仔女出黎爭

34萬*200 咁又收番幾億中

數學諾貝爾獎

居屋咁快手，幾時先到煥然懿居貨尾

抽唔到啦，成30萬人抽居屋，香港政府都痴痴地線

19歲搵幾多份人工夠供樓？

宜家居屋都唔平

煥然懿居貴好多喎, 一房折左都要5百幾萬

今次啲位幾靚
抽到將來放出去點都賺到

他稱，租金佔收入約四分一，負擔不輕，希望購置居屋可改善生活環境。

咁佢想佔幾多

31倍算好少

地點貴 土瓜灣站

位置都無得比啦，啟德500萬，點搵.......
本來話8月有資料，到而家都未有

所以咪ff 香港樓價會跌

實際只會升
樓市gogogo

嗰個位點會係啟德, 明明係土瓜灣,
今期居屋最貴嗰間鑽石山上蓋三房都係賣4百幾萬,
鑽石山點會差過土瓜灣

其實最on9 係白居二啲人中左又唔用 但政府又唔會收番啲位
舊年果批到宜家都唔夠1000個入左市

其實依家私樓800樓下都係九按，正常都比得起多小小錢買私樓好過啦

二手居屋都貴到PK,除非你用白居二走去買公屋

無長者，居屋點買到鑽石山........
成個遊戲唔同玩法

無論係土瓜灣定啟德，你睇尺價就知唔會差過鑽石山啦
而家嚟講，鑽石山有大商場係方便D既

買樓淨係比首期唔洗供咩
你有冇睇過同地段同size 私樓貴居二幾多 800樓買到咩地段咩大細咩年份既私樓？

富榮4百幾尺綠表先600萬 隔離啲私樓全部1000萬以上
自住既話居屋係最實際最實而不華 果幾百粒價差夠我日後買多個單位收租養老啦

土瓜灣同啟德都係比人吹大左, 所以2017入手都要輸囉

係深圳做野就做租返上面啦屌

咁易批九按咩？真心想知

我睇過，我目標想買既地區同樣價錢當700萬買居屋大約會大過私樓100呎，四百幾同五百幾呎大家都兩房但私樓個位置對我黎講係好好多

如果你係想結婚買樓兩公婆名係好易。

抽居屋即場訪問既就好細個，根本有排都未成家立室，分分鐘自己都供唔起
買私樓即場訪問既就多數老豆老母幫仔女買定先，仲要full paid 供都嫌麻煩
究竟發生咩事呢

冇負債, 靚TU, 高收入, 過到壓測, 咪批囉, 乜有分難度架咩

白居二貴到同私樓一樣價
痴左線

有好多人一出世已經有，不過未係名義上正式持有姐

90 後00 後, 本身屋企有把錢

有擔保有抵押，夠大都借到既

只要有工返, 屋企就會俾零用, 而份零用係仲多過份糧

兩張相係同一時間同一地點影既,
不如你話比我聽究竟發生咩事呢

我有首期, 無負債但人工爭少少先到三萬, 單拖應該好難搞

點會一樣價
同區4M買到私樓咩

祥益地產高級區域經理黃肇雯表示，日前天水圍居屋天富苑錄得P座中層3室成交，實用面積506方呎，兩房兩廳間隔，日前獲區外首置客垂青。該買家為「白居二」中籤者，鍾情單位附設企理裝修，加上物業屬康和式間隔，其格局與私樓相若。原業主願意減價5萬港元，買家決定「即睇即買」，以395萬元(居二市場)購入上址自住，實用面積呎價7,806元，屬市場價成交。

新居屋鬆綁成第二市場搶手貨，青衣青俊苑錄首宗二手買賣。美聯葉偉林表示，青俊苑B座低層10室，實用面積438方呎，上月中最初開價430萬元放售，獲白居二客以423萬元購入，呎價9,658元。單位2017年6月以243萬元登記購入，約3年帳面賺180萬元，期內升值約74%。

不嬲居屋好多水份架啦計返單人起碼佔申請數目7成

連登仔唔係不嬲叫人唔好幫人供樓咩
佢而家儲錢買樓唔租樓
連登仔反而又唔滿意

但係因為有鄭月蛾九按，五十幾萬首期買四百萬居屋同七十萬首期買五百萬嘉湖都係差十幾萬⋯
月供14XXX去到17XXX

借450萬壓測有正常工加個擔保輕鬆過啦
如果預第時賣返出去換樓一定買嘉湖算啦

講到尾都係睇收入同埋借幾多

我份人比較實際
如果同地段同價錢 真係寧願要大啲既居屋
我由300尺到700尺都住過 間屋大啲實際住落真係舒服好多 同埋大西北真係唔考慮 番工個時間成本太大

點會 你拎市區居屋同大西北私樓比？

樓價差100萬就係差100萬
首期比多十幾萬，每月就供多3000
唔係比多少少咁簡單

嘉湖成20-30年樓齡
新居屋都係5年內，住10年再賣出去，都仲食到925個市場

就係多數人都會考慮樓換樓，好似你咁300換到上700，所以先唔買白居二，到時賣出去又麻煩啲一係補地價一係賣返比白居二。
如果計返要計埋補地價，我睇緊果度居然居屋貴過私樓

不包括皇后山啦

中白居二就直接買市區大單位 已經可以住一世 仲洗乜換樓
有閒錢不如買多個單位收租好過

居屋唔係咁易賣出架，仲要天水圍。
你抽中鑽石山新果度就唔同講法⋯

鑽石山冇三房

你買得到多個單位仲駛抽白居二？
白居二個資格最多33000人工，二人以上66000，點負擔多一個單位？

講緊日後
樓上話買私樓係第時想換樓 我咪話居二直接買大單位唔洗換 儲埋啲錢第時買多層囉

都正常既，你計返佢地出世年代其實冇個錢都唔會生啦
變左我都成日覺得D後生仔女係好多錢，佢地零用分分鐘多過佢對上3個老細加埋份人工

我都唔知點玩，單人真係佔咁多?

00 後d 父母, 可能都係九十年代尾, 00 年頭買樓, 甚至03 之後
本身樓平, 當佢冇買多層, 供廿年都夠, 宜家都分分鐘供完

要睇區，升幅慢同少過私人樓
到時你睇住人地係咁升，不斷套現又換車換樓，你就係度吹風

上期2019
30萬份申請
白單16萬 - 53%
綠單1萬 - 3%
加埋56%，冇7成咁多

依樣真，識人早一兩年抽左康城，依家升左成百萬準備收樓，但佢已經諗緊賣返出去樓換樓換返出去

你住緊果層樓升 想換果層都會升
我當你宜家7M 買左第日升到9M到時你換得既一定係過10M 既樓 放番都係賺2M 岩岩夠首期 但要重新供過繼續做供供

除非你覺得你層樓咁犀利可以跑贏大市 夠錢比你直接一開二
見過唔少人用投資心態買自住樓 到願頭來係玩死自己

市區啲樓咪又係升 有咩分別 係首期多左咁解
我識人幾年前exactly 係你講既case 但結果係上唔番車

康城都升到咁，仲可以換去邊

佢都係換返將軍澳區，再加埋依兩年又儲多左。
唔會啦，套現返個首期大左好多⋯
無錯出面都係會升，但佢升左果筆錢套現返出黎再做返首期就好大。

康城依兩年升得多過出面將軍澳⋯

康城真係估唔到會升得咁勁

追落後好正常

我就係識朋友屋企好遲先買樓，0x年左右買第一城先百幾萬，依家成6百尾7百頭，套現之後佢再補多1球~球半cash，再借2球都買到10m樓，玩法就係咁，但上一代如果冇咁玩到，就真係恭喜你，繼續慢慢抽居屋啦